---
title: 'Ventoy Armando un USB MultiBoot'
date: '2021-04-05 11:46:00'
description: 'Vamos a crear, en esta oportunidad, un USB multiboot donde podemos dejar todas las ISOs que necesitamos tener a mano'
type: 'aplicaciones'
tags: ["usb", "web", "ventoy", "boot", "multiboot", "booteable", "iso" , "windows"]
category: ["Aplicaciones"]
img: 'https://windows-cdn.softpedia.com/screenshots/Ventoy_1.png'
authors: ["PatoJAD"]
---

Ventoy es una **herramienta** muy útil que convierte una unidad flash USB en un sistema de **arranque múltiple**, lo que permite cargar tantos sistemas operativos como ISOs tengas en el pendrive. Adicional a esto nos permite tener sistemas de forma **persistente**.

{{< img src="https://pclosmag.com/html/Issues/202008/images/page07/VentoyBootMenu.png" >}}

Ventoy soporta múltiples distribuciones de Linux pero asi mismo tambien funciona con Windows y Otros sistemas operativos dado que ejecuta directamente desde la ISO. Esto se vuelve algo muy cómodo porque sólo será descargar el sistema que queramos y pasarlo al Pendrive.

## Características

* Podemos añadir varias ISO al mismo pendrive. Cuando añadimos más de una, al iniciar desde el USB veremos un menú que nos permitirá elegir qué ISO iniciar.
* Disponible para Windows y Linux.
* Incluye interfaz gráfica, pero sólo en Windows. Los usuarios de Linux tenemos que usar el terminal o la Web Local que trae.
* El USB se podrá seguir usando como un pendrive normal, lo que significa que podremos guardar documentos en el espacio libre. Si necesitamos más espacio, sólo tenemos que eliminar una o varias de las imágenes añadidas.
* Soporte para «Legacy» y «UEFI Secure Boot».
* Funciona con más de 260 imágenes, entre las que se incluyen las más populares como **Debian/Ubuntu**, **CentOS**, **RHEL**, **Windows 7-10** y otras menos populares como **ALT Linux**.
* Soporte para persistencia (guarda los cambios).
* Soportados los archivos de inicio **WIM**.
* Soporta imágenes ISO de más de 4GB.
* Posibilidad de actualizar la instalación de Ventoy (que recordamos que se realiza en el pendrive) sin formatear.


## Video

La idea del video es explicar un poco más sobre esta hermosa herramienta y explicar cómo instalarla desde linux con su web local para que todos los usuarios puedan hacerlo sin problemas.

{{< youtube code="0BgO2y138oc" >}}
